\documentclass[a4paper,twocolumn, landscape]{article}
%\usepackage{}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{interro}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fourier}
\usepackage{codesnippet}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\def\etablogo{logo}
\classe{1\up{re} \textsc{st2s} 4}
\date{19/10/2023}

\title{Devoir surveillé n\up{$\circ$}1}

%\newenvironment{copie}[1]{%
%\def\text\begingroup}
%{\endgroup\def\maxn{#1}\foreach\i in {1,...,\maxn} {\text\newpage}}
\def\maxn {27}
\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
\header

\calc y

\begin{exercice}{7}
On donne les suites suivantes, définies pour tout entier naturel $n$:
\begin{itemize}
    \item $(u_n)$ définie par la formule $u_n = 7n - 6$;
    \item $(v_n)$ définie par son premier terme  $v_0 = 12$, et pour tout $n$, $v_{n+1} = 0,5 \times v_n +2$;
    \item $(w_n)$ définie par $w_n = n^2 + n - 1$.
\end{itemize}
\begin{enumerate}
    \item Dire, pour chacune des suites, son mode de génération.
    \item Calculez les cinq premiers termes de chacune des suites.
    \item Représentez chaque suite dans le graphique ci-contre.
    \item Quels semblent être les sens de variation de chacune de ces suites?
    \item \textsc{Bonus:} démontrer que $(w_n)$ est une suite croissante, en étudiant le signe\\ de $w_{n+1}-w_n$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}4
Un fabricant d'ordinateurs portables a inspecté les 500 derniers appareils produits. Il en ressort que 25 d'entre eux ont un défaut d'écran, et que 19 ont un défaut de clavier. De plus, parmi ces appareils avec défaut, 5 ordinateurs ont les deux défauts (les autres n'en ont qu'un seul).

Si un ordinateur a un défaut (de clavier ou d'écran, ou les deux), il doit être réparé. Quelle est la proportion d'ordinateurs qui doivent être réparés?

\emph{Indication:} bien qu'il existe une méthode assez rapide pour répondre, vous pouvez dresser un tableau d'effectifs à double entrée, par exemple en indiquant en ligne la présence ou non d'un défaut de clavier, et en colonne ce qu'il en est pour l'écran.
\end{exercice}

\begin{exercice}6
\begin{enumerate}
\item Soit la suite $(u_n)$ définie, pour tout entier naturel $n$, par :
      $
      \left\{\begin{aligned}
      u_0&=7 \\
      u_{n+1}&=u_n+2n+5.
           \end{aligned}\right.$
      
      Déterminer ses quatre premiers termes.
\item Soit la suite $(v_n)$ définie par $v_n=n^2+4n+7$.
      Calculer ses quatre premiers termes.
\item Que semble-t-il se produire?
\item Nous allons démontrer le fait précédent. Pour tout entier naturel $n$:
\begin{enumerate}
    \item exprimer $v_{n+1}$ en fonction de $n$;
    \item en déduire que $v_{n+1} - v_n = 2n + 5$;
    \item conclure.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{tikzpicture}[xscale=1.2,yscale=0.8]
\axes{-0.5}{6.5}{-2.1}{6.1}
\foreach \y in {-1.8,-1.6,...,5.8}
\draw[dotted] (-0.2,\y) -- (6.2, \y);
%\foreach \y in {-1.5,-0.5,...,5.5}
%\draw[dashed] (-0.4,\y) -- (6.4, \y);
\foreach \y/\ylab in {-2/-10, -1/-5, 0/0, 1/5, 2/10, 3/15, 4/20, 5/25 , 6/30} \node[left] at (-0.5,\y) {\ylab};
\end{tikzpicture}


\begin{exercice}3
    Katy s'amuse avec des cartes, et réalise un petit pont comme l'illustre les figures ci-dessous.
    
    \begin{tikzpicture}
        \draw (0,0) -- (0.45,0.8);
        \draw (0.55, 0.8) -- (1,0);
        \node at (0.5,-0.5){Figure 1};
    \end{tikzpicture}\hspace{1cm}%
    \begin{tikzpicture}
            \draw (0,0) -- (0.45,0.8);
            \draw (0.55, 0.8) -- (1,0);
            \draw (0.35,0.87) -- (1.65, 0.82);
              \draw (1,0) -- (1.45,0.8);
              \draw (1.55, 0.8) -- (2,0);
         \node at (1,-0.5){Figure 2};
    \end{tikzpicture}
    \hspace{1cm}%
    \begin{tikzpicture}
            \draw (0,0) -- (0.45,0.8);
            \draw (0.55, 0.8) -- (1,0);
            \draw (0.35,0.87) -- (1.65, 0.82);
              \draw (1,0) -- (1.45,0.8);
              \draw (1.55, 0.8) -- (2,0);
          \draw (1.35,0.87) -- (2.65, 0.82);
              \draw (2,0) -- (2.45,0.8);
              \draw (2.55, 0.8) -- (3,0);
         \node at (1.5,-0.5){Figure 3};
    \end{tikzpicture}

Pour tout $n$, on note $c_n$ le nombre de cartes que Katy utilise pour réaliser le pont de la figure $n$.
\begin{enumerate}
    \item Sur base des figures existantes, donner les valeurs de $c_1$, $c_2$ et $c_3$.
    \item Réaliser la figure 4, et donner la valeur de $c_4$.
    \item Pour tout $n$, quelle relation semble-t-il exister entre $c_{n+1}$ et $c_n$?
    \item Pour les sous-questions qui suivent, on admet que, pour tout $n$, on a $c_n = 3n-2$.
    \begin{enumerate}
        \item Combien de cartes faut-il pour réaliser la figure 20?
        \item Katy possède deux jeux complets, elle a donc 116 cartes. Quel est le numéro de la plus grande figure qu'elle pourra réaliser?
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{DefineCodeSnippet}

\foreach\i in {1,...,\maxn} {\ExecuteCodeSnippet{contents}\newpage}
\end{document}

\begin{exercice}{12}
Le petit Kenny vient de recevoir 5 euros pour ses 12 ans; ses parents lui disent que désormais, chaque mois, il gagnera 0,50\euro{} de plus que le mois précédent à titre d'argent de poche. 

\begin{partie}
    On note $p_n$ l'argent de poche que verseraient les parents de Kenny $n$ mois après ses 12 ans selon leur règle.
\begin{enumerate}
    \item Déterminez $p_0$, $p_1$ et $p_2$.
    \item Combien d'argent Kenny gagnerait-il 3 mois après ses 12 ans, selon la règle de ses parents?
    \item Exprimez $p_n$ en fonction de $n$.
    \item Combien gagnerait-il lors de son 18e anniversaire, toujours en suivant la règle des parents?
\end{enumerate}
\end{partie}

\begin{partie}
Kenny propose d'augmenter son argent de poche de 5\% à chaque mois\dots\ On note $k_n$ l'argent de poche que verseraient les parents de Kenny $n$ mois après ses 12 ans en suivant cette règle.
\begin{enumerate}
    \item Déterminez $a_0$, $a_1$ et $a_2$.
    \item Combien d'argent Johnny gagnerait-il 3 mois après ses 12 ans, selon sa règle?
    \item Exprimez $a_n$ en fonction de $n$.
    \item Combien gagnerait-il lors de son 18e anniversaire, toujours en suivant sa règle?
\end{enumerate}
\end{partie}
\end{exercice}